稱念觀世音菩薩名號可免於難

南無觀世音菩薩

若復有人，臨當被害，稱觀世音菩薩名者，彼所執刀杖，尋段段壞，而得解脫。

設復有人，若有罪，若無罪，扭械枷鎖，檢繫其身，稱觀世音菩薩名者，皆悉斷壞，即得解脫。